醫生話我傷風感冒，但開左抗生素俾我。

睇個個醫生係60幾歲左右，佢話我普通傷風感冒，
我無開口要抗生素，但拎左藥先發現佢開左amoxicap 250mg俾我。
以我認知抗生素對感冒無用，咁到底我食定唔食好？

上次我傷風 個醫生開抗生素比我 之後我冇食到

你算唔算病得好重?
病徵嚴重既話 醫生開抗生素比你係打底用
預防你太弱雞時比細菌感染 然後好易有併發症
如果你覺得頂得順咪唔好食囉

認真答你
一般傷風感冒係病毒引起，treatment 係減低symptoms 為主，即係減少鼻水發燒等等，等自己免疫系統殺病毒
但有時就咁睇你表面狀況未必可完全排除細菌感染，又或者想等你一定好番，所以開埋抗生素

我都知亂用抗生素好大件事 所以我都唔敢食

平時我病開都係一兩日好，唔洗睇醫生。
但今日由星期四病到今日都無乜好轉先走去睇
咁我都係唔食住好啲？

如果真係病得咁耐 病徵嚴重既話就照食啦
佢應該都係開左3日比你姐 食其實無大問題

多謝巴打
咁我係咪keep住排抗生素唔食好啲？

d老醫生上一輩係好鐘意亂開antibiotics
佢地個陣讀書係咁教，
drug resistance要多謝佢地

自己覺得唔太嚴重就唔好食啦
好多庸醫鳩開Antibiotics

佢講一般傷風感冒，但你無講有無喉嚨痛啵。。。有同無好大分別

唔算太嚴重，不過咁多日都咳同喉嚨痛
好影響我食野同飲水 所以先去睇醫生
佢開左兩日藥俾我

咁我都係唔食住

唔該巴打

我有同佢講 佢睇過我喉嚨同個肺 先話我係一般傷風感冒

上星期我都病到死，睇左幾次醫生都唔好，開頭我都唔食抗生素，醫生話近排d病毒好勁，佢都建議我都係食抗生素，我都知食抗生素唔係咁好，但食左真係2日好返，緊記要食曬，好返都要食完療程

我現家十五十六 又未去到你個種咁嚴重

其實你可以睇定d先，真係覺得清唔到d病毒先再食，我都係第三次睇醫生先再食抗生素，問左醫生話可以食既

搭單問下

我感冒
個醫生 開左D 收鼻水 / 消災等降低症狀不適既藥比我 (好正常)

但係有粒個袋 中文寫住 感冒藥既
英文係Axcel B-Complex by Kotra Pharma
其實係咪普通維他命b雜 定係有 特別對感冒有舒緩症狀功用既b雜成份

我純粹好奇個藥袋寫感冒藥 但入面係維他命姐

有d維他命會比出面劑量高好多

可能驚你比gp b strept 搞姐